點解咁多人想做政府工

其實而家公務員擁有d咩福利同優勝之處
點解個個爭住入咁

人到中年唔怕炒

綠表買居屋

呢個未聽過喎，姐係原本住私人，都可以綠表？

其實政府工好多位都唔hea
你見親hea既多數都係old seafood
有時都要做到11點打後

唔怕被人炒先至係主因
出面做過幾年
見到好多人四十幾做到高位之後俾炒左
四十幾出去搵工又唔易
見過好多人要供樓養屋企冇野做連d垃圾工都要頂硬做，睇見都覺得折墜

政府冇野好
但起碼穩定，唔會臨老唔過得世
好似我咁冇咩料既出面都冇咩好選擇

人工比市場高

高層有housing allowance... 低層做滿兩年可以申請公務員綠表。

準時出糧同收工？ 有多啲自己時間做自己野

政府倒台你就玩完

人到中年 做到高層比人炒既機會 = 90%

咁都可能做死一世高層

好正

係香港, 呢個可能性係零
佔中都冇事, 仲可以有咩發生令政府倒台?

一百個都唔知有冇一兩個可以善終
大把人被人炒左
一係自己做生意仔，一係做保險，差d既保安都要做，諗起都慘

中低層可以排公屋公務員隊 唔睇收入資產

咁易排咩
你年資淺 又未結婚真係可以收皮

點都好過排出面條隊

毒撚表示都係等居屋

政府倒台你話換個管治班子就話啫 根本有人嘅地方就有政府 就要人做野

上年最快都八年幾年資，下年應該過十年，近年入職唔洗諗

代表依家個政府有幾腐敗

原來仲有人發緊夢覺得政府會收皮

鍵盤建國撚囉

對香港人有信心

等出居屋抽綠表算
pt 低 都唔知供唔供得起

開頭薪金十年跑贏大部分私人工 又可以umum腳做老屎忽等退休

綠表買居屋 公屋真心正

房屋福利真係大贏家

好撚驚呀點算好

人工高 每年加人工+跳pt
但講個d housing 你做落就知唔係個回事
根本好少人會一有得拎就拎

以前舊制大把AL就唔同, 依家新制公務員比, 大把私人公司仲好福利

不過係咁嫁啦, 講幾多次d人都會屌話已經好好咪撚嘈, 人工係好, 但唔會係講到上左岸唔洗再煩買樓咁款

咪又係計年資等三五七年先拎到

同出面排隊有咩分別？咁都算福利？

人到40拎住max準時收工唔怕比人炒已經好好

最緊要係被人炒機會好細

點解四十歲會比人炒？
年資高唔好咩？

hea唔hea睇你彩數

年輕人果然年少無知

每日做18小時
Hea唔hea?

年資高有撚用咩

因為出面工作時間 比之前更加西 OT文化 仲有一堆傻鳩港奴人工雞水咁多同你玩上進心 等罰坐 加上太多濕鳩大學生搶低賤工 向上流動少左好多 入政府等爦炒 等玩完

每年跳pt + 通漲加人工
已經夠屈機

政府工好多位未必hea 起碼有point升 返五日 假期合理返少少先

其實真係好悲哀 又要屌政府又要向現實低頭

咁又唔係Ge, 入左去都可以屌你ge, 冇咩關係

係咪大部分文職公務員係咁先？OT得咁誇張

因為政府腐敗

一條廢柴冇
做份濕鳩文職ACO
都有得瘋狂加人工頂薪over人均收入
仲有通脹調整
極低機會畀人炒

以為好hea,入到去好撚忙，究竟邊個話hea 架

人工高唔高其實好睇你係咩類型o既打工仔
如果你係進取型私人公司就多好多機會俾你R加人工R升職R Bonus

反而唔計資產排隊上樓雖則你話排得耐但係實實在在送俾你

你就算話要喺出面交十幾年租等上樓
同人地儲首期再供廿幾卅年先有層樓比已經贏晒

佢真係未做過野

我諗三日 三日你已想退休

一條好天真好傻既問題

改變政府要做司長局長，但佢地不是公務員體制

我要跑數
跑到先有得跳pt

咩工黎？

勞工處幫殘疾人士搵工既部門

無記錯 勞工 社福 工貿 出名忙

食環 運輸唔好做做

每年跳point加通漲調整真係好爽

人睇你好你睇人好

想問下上年通漲調整係幾多？

每年加千幾二千
出面私人工加你幾舊水當係恩賜

倒台都會安然過渡
建國唔洗政府咩

因為想做局長，改變香港

就奇

改革政府gogogo
有錢就濟，入政府唔係為$為咩

睇下做特首有幾hea就知啦

仲要工作量唔多，樣都冇咁快老呀 女仔就岩晒

博到入AO EO即刻人生勝利者

識得好多sci grad左4 5年20k都無

通漲又加5%
又升pt
邊度搵？

老人院

先講人工
係政府做個低級文職每星期返44小時 唔需要特別技能 頂薪已經接近三萬 仲會每年穩定調整

如果識諗一早入政府儲年資 到3x歲結婚穩伶間公屋/居屋
結婚之後既家庭福利多到講唔哂

又有公務員公積金 退休生活唔洗煩

準時收工

咩準時, 直頭係早收

其實係真

係真，science = 晒銀， no value

咩鬼野,我自己識好多三大晒銀畢業,大部分人都係未有20k
除左去做金融同教育果班人外,做lab果班食緊屎

好心讀sci同sosci果d唔好話自己大學畢業啦，影衰曬大學生個名
利申：讀sci，識所有唔係讀sci同sosci既都搵緊2xk

Miss左人2016 aco好L後悔呀

有15k都還神啦

Social science 傳統乞食科
唔係個人有咩才幹真係無用

吹大左呀 我frd做公立醫院 4年入到

二零一四／二零一五及二零一五／二零一六年度 公務員公共房屋配額計劃下公共房屋編配的最低服務年資比較 (截至二零一六年五月三十一日)
[重要註釋：下述資料只供一般參考用，而由於計劃的編配工作尚在進行，有關情況最終可能有所改變。此外，每一年度公務員公共房屋配額計劃的編配工作均是獨立進行，個別年度計劃的實際編配情況(包括根據計劃獲得公共房屋的申請人最低服務年資)可能會有差異。

居者有其屋計劃／居屋第二市場計劃
8年6個月

二零一五／二零一六年度公務員公共房屋配額計劃
居者有其屋計劃／居屋第二市場計劃
7年4個月

單身綠片難唔難

綠表好似只係睇年資

穩定囉
好多人經歷過97,03,08之後都驚香港經濟會pk
當然你有專業知格就梗係出面好搵啦
但一般得個19 degree嘅，入到政府已經比上不足 比下有餘

Pure sci上年個屆fg得幾個過15k

變左講晒銀時。。

一日未到max就每年加近10%人工
point同point之間約6%，加通漲約4%
私人工邊有

一年加兩次人工
ot 1.5 仲可以當做pt搵多舊錢
全面醫療仲保另一半 未成年仔女
做到老屎忽仲有樓唔要就資助
強姦金供得多
唔係大錯唔會炒 最多唔升 小錯幾年又洗底
hea下hea下又一世 唔搏殺慢慢計年資點都有得升 升完人工幾何級跳

自己睇circular,冇得呃

起薪高過私人工
唔駛ot
ot有補水
al 又多
唔洗拍卡
遲到唔會理
年年加人工跳pt

諗唔到有咩輸

上年係8年年資。。不過應該年年唔同。。

淨係公積金已經嬴晒出面啲老強

其實真係好可悲.
政府工本身跟通漲調係缺點, 而家講到優點黎

Al唔多啦。。。同出面一樣，新制嗰d

飯碗係穩
但裡面d氣氛真係好壓抑

其實唔係醫療或者神科
唔計運氣 4至5年25k真係難啲

好睇個人能力，我讀pure science
自問叻仔既千其唔好打政府工
遇到仆街上司你可以俾人玩足20年

我金融海嘯前後畢業
4-5年後身邊同系熟既朋友個個都超過25k

其實係你估定真係咁先？

OT 邊到有1.5 咁好

都唔知佢係咪公務員 AL又小 又要拍卡

我阿頭戈班老屎忽公墓猿
一有假就周圍飛 坐business

好似係可以，當福利的一種。但要排隊論資排輩，實際上係有排都唔會到你。

政府都要倒台，你咩私人工都唔會好過得去邊。

仲要係外國買曬大屋

我就讀工程既
工程黎講
依加出面有好多位可以做
但問題係
依加多基建姐 如果冇咪比人
我依加做緊出面大約28k 6day 連ot 做到pk
依加入政府5day 20k 起薪 唔洗受氣+hea底
起碼穩定同諗到將來
政府人工其實同出面一樣 但政府少ot 同升得慢
我自己都係20頭 可以等得慢慢升
入到去到時買樓供樓又唔怕冇左份工

佢分薪級表咁排隊，如果你肯做第一標準薪表的工，有家庭，唔揀澤地點係好鬼快排到。

要醫療同神科至得？我同你係咪生活緊係平衡時空？

做第一標準薪級公務員，有家庭見過最快2年上公屋。

大把樣板你睇
仲唔衝

18日唔算少啦
好多都係得14日仲要做夠一年先有

做夠10年先18 / 22
好在可以儲下假囉

政府倒台香港都玩完啦
仲分私人同政府

有fd做地政
唔駛拍卡
日日9點半先返工
18日al

MTR OT都有1.5 政府唔會無掛
咁公務員個醫療排期快唔快 同埋乜都包?

真好

真係
專科排期? 好似同街隊一樣咋喎
新制未退休就乜都包 (貴藥就好似唔係全包)

OT 除140 咋

底薪除140?

是

不過唔同職系 好似會除大細鐘

巴打你係咪讀comp sci呀，如果真係pure sci又做返本行真係好難4-5年2xk喎

咁邊啲位ot先有補水
會唔會連中高層公務員都有咁好

成班朋友都唔係做本行
不做本行是常識吧
補多句，你叻仔搵到路行
私人工係升得快好多都賺多好多

普遍基層公務員max pt至少有兩三萬，又唔洗扣mpf
啱哂我呢啲大學讀水泡乞食科既人

其實都係你睇我好我睇你好的姐。
利申:屋企人做過食環督察 屠房火葬街市真係極難做 又要自願ot最後quit左

公務員唔洗扣mpf

邊D位有 邊D位冇唔清楚
冇補水都可能有TIME OFF既

估你老母咩
我做左野7-8年
蚊型firm, 上市大公司， MNC咩都做過哂
睇住d 人到4x就走哂（俾人炒，肥雞咩都有）
就算公司唔差都要炒老野架
唔炒後生邊有位上
仲未計一堆大陸人落黎爭同MNC 搬去大陸或者新加坡
你自己望下出面d大公司
有幾多個老野可以5張過後仲安安全全hea do 先得啦，人老左唔係最top個1%可以話哂事既係出面屎都有得你食
有時出去校友聚會，一堆4-50既師兄做哂保險基金佬。 點解呀？ 俾人炒左搵唔返差不多既野做lor

信就信，唔信咪算

你真係講到呢度得你一個人響出面做過野咁。😂😂

政府唔係個個位都好做
做唔做到好位睇人品
爽嘅位可以成日冇野做
屎位日日做到死都有

但係淨睇份糧福利都打低8成私工
私人市場正垃圾

升得快賺得返係比真正叻仔果班
冇咁叻仔即刻冇哩支歌仔唱
做醫生有得揀去做私院都唔做公院

你都on9

你都識講可能

一生無第二次
你衰左，係唔係中年失業去訓街呀on9

人生無take 2
正苦保你一世平安，但出面大風大雨，一衰左無得番轉頭

人唔係要可能，係要肯定

大鐘先除140
細鐘除210

個個部門出ot計既鐘都唔同

咁你入左未阿，阿On9, 我身為在職公務員都唔會盲捧做公務員百分百好. 你做公務員都有可能比人炒，你睇下之前消防比人自動離職嗰幾個就知啦。笑撚死，唔要可能要百分百，邊個擔保到你百分百？笑大人個口。

做10 年pt 14 以上就有22 日al, 呢度已經夠你去4~5次旅行， 雖然同舊制冇得比，但比出面已經好好多

回歸正仆街

所以aco先咁多人爭，頂薪近3 萬同22日al, 我以前做私人工要係d坐房既manager先有2x日al, 普通員工唔駛旨意有

所以要靠儲自己TOIL

識人屋企有鋪有樓做aco。老婆係入境主任。

每日揸車番工，佢上司都冇車。

好多連登仔都係非黑即白
加上講得哩堆野既十成九係低層公務員
尤其班aco
佢地好在意人地既目光
因為佢地人工比起出面真係算低
所以就要講哩d野安慰自己
講到打出面私人工晚年一定會仆街冚家剷咁

利申：政府一份子

第日被AI取代左失業時
就知政府工有幾好

綜緩都係一份正府工

其實人到中年，40+ 歲，如果唔係好出色，爬到上高位，公司冇你唔得果隻，如果只係位處一間公司既中上層位置，有咩辦法可以令到公司唔炒你？？

有冇跨境返工ga香港公墓員

仲有長俸

純粹因爲型同正義感想做消防員

好多ACO另一半都係政府做
如果老豆老母都係公務員
有D係紀律部隊
起碼下一代生活好D啦

你諗下兩老去到退休年齡
你又要儲錢供樓
多數呢個年紀有病痛又要醫療

如果係退休公務員
佢地起碼有政府筆錢頂住
唔洗你咁辛苦

多得班撚樣吹奏，繼續曲線宣傳
以前ACO中五學歷夠做，以家八成大學生
再遲下無碩士學位撚同人爭
Asshole/HD仔唔洗諗啦 齊攬炒

唔洗講咁撚多
你講到正苦咁撚差, 快d辭職去做私人工啦
比有心人做啦

唔辭職正契弟

傻仔
我邊有講得差？
放心
我過得好好
不過睇黎你比我講中左

Mps pt 10以下咪低層囉睇番政府hierarchy
唔係你以爲有幾高呀主任

政府文件都話低過pt 22就算係低層
有咩好嘈

不嬲pt1-10係低級
11-33係中級
34-49係高級
D1-D6係首長級

總有on9仔講佢低級就好似侮辱緊佢咁